選舉制度 丨 痰餵豬：修改選舉制度要「兩條腿走路」

基本法委員會副主任譚惠珠在一個電台節目表示，修改本港選舉制度要「兩條腿走路」，既要有普選，亦要補充對「愛國愛港」的理解，確保選出「愛國愛港」的人治港，否則普選會有危險。她強調，修改《基本法》附件一及附件二，只是修改選舉辦法，並無更改《基本法》條文，指最終目標仍然是達致「雙普選」，呼籲市民毋須擔心。

譚惠珠又指，中央和特區在民主進程方面，一直努力不懈，即使在2014年環境欠佳的情況下，中央都照樣提出「831框架」，只是被香港拒絕，繼而造成往後幾年的問題。

原文網址：